\input{../../../../main.tex}

\begin{document}



\setphysstyle{22.10.2020}{Задание для 2021в}{11 класс}

\large
\section*{Задание на метод наименьших квадратов}
Представим, что вы вместе с исследовательской миссией прилетели на только что открытую планету. Перед вами стоит важнейшая задача. Вам необходимо узнать, как атмосферное давление на этой планете зависит от высоты над поверхностью. Для этого вы изготовили специальный зонд, в который встроен электронный манометр. После работы данного зонда вы получили текстовый файл. В левом столбце содержатся значения высоты в сотнях метров, а в правой $-$ значения давления, измеренного на данной высоте, в гектопаскалях. Из теоретических изысканий вы знаете, что зависимость давления от высоты описывается функцией вида 
\begin{equation}
	P\left(h\right) = Ae^{Bh} + C
\end{equation}
Ваша задача заключается в том, чтобы по полученным данным определить значения параметров $A, B$ и $C$. Также от вас ожидается график, на котором были бы отмечены все экспериментальные точки и наиболее хорошо описывающая их кривая.
\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
